曬定晒？

有人解我聽「晒」係口語
但我認知中係偉大嘅祖國會咁寫

身邊多左好多人用「晒」究竟發生咩事